[賀新禧] 挪威指控中國構成安全威脅 警告華為與北京政商一體

挪威指控中國構成安全威脅 中方反批荒唐

挪威情報部門「警察安全局」（Norwegian Police Security Service）發表年度評估報告，指中國進行包括嘗試滲透電腦網絡的情報活動，對挪威利益和企業構成威脅，此外，還警告企業提防華為和中國政府的關係，對此，中國駐挪威大使館發聲明批評挪威的指控「荒唐」。

中國駐挪威大使館4日發布聲明，表示注意到了挪威警察安全局2月4日發佈的年度安全威脅報告和該局局長比約蘭女士的相關言論，「我們對相關報告和局長女士表態中涉及中國的部分表示強烈不滿和堅決反對」。

聲明說，中國歷來尊重挪威主權和國家安全，不干涉挪威內政，中國和挪威不存在任何利害衝突，中國不對挪威構成任何安全威脅，一個國家的情報部門在涉及到本國安全的問題上用假設性的語言做出評估，對中國進行無端的攻擊，是十分荒唐的，我們希望挪有關情報部門用事實說話，謹言慎行，發表客觀和負責任的言論，以免被國際社會貽笑大方。

聲明表示，注意到相關機構的負責人還提到了華為有關問題，中方願再次重申，中國一貫堅決反對並打擊任何形式的網絡竊密和攻擊，中國法律沒有授權任何機構可以強迫企業安裝「強制後門」，一國當然有權利維護國家的信息安全，但不能打著安全的幌子，鸚鵡學舌，人云亦云，以莫須有的藉口損害甚至扼殺企業的合法正當經營。

挪威警告: 華為與北京政商一體

(德國之聲中文網) 警察保安局局長比約蘭(Marie Benedicte Bjornland)在周一(2月4日)的新聞发布會上指出，必須留意華為的角色，以及商界的華為與中國政府間的緊密聯系。她說：”只要中國的情報法規要求任何個人和組織必須和相關部門展開合作，那麼像華為這樣的角色，就可能會受到其政府的影響。“

在同一場新聞发布會上，挪威司法部長瓦拉(Tor Mikkel Wara)也表示，正醞釀建立一套監管機制，從而更好地保護關鍵基礎設施。

當天的新聞发布會上，警察保安局局長比約蘭公布了年度《國家安全威脅報告》。文件指出，對挪威構成最大威脅的是俄羅斯，而中國則在針對挪威進行各類間諜行動，其中包括通過網絡入侵IT系統。

中國駐挪威大使館目前已經发表聲明，反駁了挪威警察保安局的指責。大使館”對相關報告和局長女士表態中涉及中國的部分表示強烈不滿和堅決反對。“聲明強調”中國一貫堅決反對並打擊任何形式的網絡竊密和攻擊，中國法律沒有授權任何機構可以強迫企業安裝’強制後門‘。“ ”一國當然有權利維護國家的信息安全，但不能打著安全的幌子，鸚鵡學舌，人雲亦雲，以莫須有的借口損害甚至扼殺企業的合法正當經營。我們反對有關方面借國家安全之名，行貿易保護之實。“大使館方面認為，挪威情報部門用”假設性的語言“對中國”無端攻擊“，並強調”中國和挪威不存在任何利害沖突，中國不對挪威構成任何安全威脅“。

就在今年1月初，挪威司法部長瓦拉表示，該國也像其盟友美國、英國那樣，擔心華為會利用其主要供貨商的地位來從事間諜活動，並透露挪威也正在考慮采取與英美等國相類似的措施。

目前，北歐國家挪威的兩大通訊服務商—挪威電信(Telenor)以及特利亞電信(Telia)都在其4G基礎設施中大量使用華為設備，同時還在試驗性的5G通信網絡中測試華為的設備。華為在5G通信設備市場上的主要競爭對手包括愛立信以及諾基亞，它們分別來自同處北歐的瑞典與芬蘭。

丹麥驅逐華為員工

另一個北歐國家丹麥則在近期驅逐了兩名華為員工。哥本哈根警方周一发布消息稱，在對華為丹麥分公司的一項例行檢查中，警方发現有兩名中國員工未持有效的居留或工作許可。這兩人被勒令限期離境。哥本哈根警方強調，驅逐行為與近期歐洲各國對華為的安全憂慮無關。

過去6年中，華為已經在丹麥投入了數億美元，參與該國的4G通信網絡建設。華為還與該國最主要的通信服務商丹麥電信簽署了戰略合作協議，將在該國5G網絡建設中扮演關鍵角色。

去年11月，負責丹麥鐵路網基礎設施的國營企業”鐵路丹麥“(Banedanmark)與華為在北歐地區的合作伙伴”北歐網絡“(NetNordic)簽署合同，由北歐網絡攜手華為建設丹麥鐵路網的光纖通訊設施。不過，據丹麥媒體報道，”鐵路丹麥“在短短兩個月後突然又取消了合同，原因正是安全憂慮。

連北歐依啲最左膠最與世隔絕嘅國家都要打壓中國，中國依獲重唔係最大贏家？

永不超生

見識少，全世界外交部d 聲明係咪得支支會用d八婆用詞

華為而家成為過街老鼠，人人喊打

咁樣中國又可能成為最大贏家

單邊主義支那又贏

人間樂土都屌柒支那華為

睇黎下場比中興死得更慘

贏撚到開巷

外國d 中國通全部都係廢
是但搵個本土派都比佢地熟悉中國人

四方樹敵，但係八面威風，又贏